惡人先告狀

惡人先告狀

互聯網

兩個中國女人在大阪吃燒烤放題，吃完後在網絡post文，痛斥店員嫌棄她們吃相不好所以受到不禮貌對待，還把店員罵她們吃相骯髒的視頻公開。

日本媒體記者訪問餐廳，尋求真相，原來那是一間90分鐘限時的放題餐廳，兩個女人逾時後不肯離開，亦不理會店員催促，而且把蝦殼和食物殘渣都丟在腳下，一地的垃圾。

本來店員苦苦忍受，但那兩個女人卻惡人先告狀，斥問店員為甚麼冷待她們，店員忍無可忍，終於爆發，罵她們吃得骯髒，只想她們盡快離開，連錢也不想收了。真是見多一秒都頂唔順。

其實那兩個女人貼文後，就有人質疑真相，有人說，「在日本人的餐廳受到不禮貌對待，肯定是有原因的。」也有曾經在日本餐廳打過工的中國人留言說，中國顧客往往有付了錢就是大爺的心態，日本顧客不會這樣。同樣質疑中國人的一面之辭。

一個網友為她們的行為辯護，說「這真的是文化差異」，他在安徽旅行時見過安徽人吃飯，習慣把食物殘渣都丟在地下，餐後會有人打掃地面。這個網友大約不知道能夠拿到簽證去日本自由行的中國人，不會是安徽鄉下人，起碼是受過教育的中產，而這兩個人還號稱上海人。上海人一向認為自己的文明程度高於其他中國人。她們缺乏的不是文化，而是作為人的最基本尊嚴。有尊嚴的人，怎麼可能製造垃圾把自己放置在垃圾堆上？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
有預謀，更有陰謀 (馮睎乾)

下一則
下一則
又弱一個 (古德明)